**3929. – Crypsis schoenoides** Lamk. (HELEOCHLOA SCHOENOIDES Host). – Plante annuelle de 5-35 cm, glabrescente, à racine fibreuse ; tiges couchées-étalées, simples ou rameuses, comprimées ; feuilles étalées, glauques, larges de 2-4 mm acuminées, à gaines renflées ; panicule spiciforme ovale ou ovale-oblongue, d'un vert blanchâtre ou violacé, enveloppée à la base dans la gaine dilatée de la feuille supérieure ; //glumes acuminées, scabres ou ciliées sur la carène ; fleur //sub//sessile ; glumelle supérieure binervée ; 3 étamines ; caryopse ovale-arrondi.//
Lieux humides du littoral de la Méditerranée et de l'Océan, jusqu'au Finistére ; Corse. – Europe méridionale ; Asie occidentale ; Afrique septentrionale. = Juillet-octobre.